【元朗 7.21】兩白衣人認暴動 法官鬧足控方全日 庭上揭警隔年半才發現收錯醫療報告

2019 年 7 月 21 日元朗站發生白衣人無差別襲擊事件，涉嫌有份參與襲擊的8名男子各被控暴動及有意圖而傷人等罪，案件今（22日）在區域法院開審，其中兩人承認暴動。開審前，法官先花了逾一個小時批評控方辦事手法。下午再開庭，法官再花大量時間批評控方收錯其中一名受害人的醫療報告，但一年半後才發現錯誤，要求控方交出負責警員。控方詢問能否稍後向法庭提供，惟法官反問控方為何不能現在交代，「定你想匿名呀？」控方先以「寫紙仔」方式遞給法庭，遭法官直斥「你講畀我知，公開審訊唔交紙仔。」控方最後透露是時仼新界北總區重案組高級督察黃詩斌。

下午甫開庭，控方先讀出兩名認罪被告的同意案情，當中提到有 11 名受傷人因事件遭受不同程度的創傷，包括觸痛、裂傷、嚴重骨折和血腫。法官葉佐文問控方有沒有傷勢列表，控方高級助理刑事檢控專員周天行透露其中一名受害人，醫院提交了錯誤的、與本案無關的醫療報告，警方已經向醫院再求證，院方會盡快給予正確的報告。

法官追問什麼時候發現醫療報告不正確，以及為什麼報告會錯誤。控方表示，2019 年 10 月 17 日，警方向醫院索取受害人的醫療報告，院方在 11 月 14 日提供了報告，但報告日期為 10 月 5 日，與 721 事件無關。警方及後向醫院求證，院方於同年 12 月 4 日遞交另一份醫療報告，但報告日期為 10 月 7 日，同樣與 721 事件無關。

法官問：「姐係呢個人不斷受傷？5號、7號又受傷？」質問控方「醫療報告寫乜嘢？」，控方表示「要睇返報告」，遭法官直斥「年幾都唔睇，而家睇？」控方表示兩份報告都是關於受害人原來的肚痛和內科病，與 721 事件無關。

控方遞紙仔交代負責警 官斥：公開審訊唔交紙仔⋯⋯

控方表示兩份報告都是關於受害人原來的肚痛和內科病

咁即係黑警或者醫管局非法錯誤獲取 / 提供無關的個人病歷

你老母私隱專員又龜縮個去邊呀，又玩縮陽呀

狗特登拎錯醫療報告

真正既暴力行為就亂柒咁

平時濫捕既舉證質素已經好參差

721人證物證俱在就咩都告唔到

依個時間 疑點利益就會出現返

特登㗎,控方出錯咪可以無罪釋放囉.

賣西瓜果條友呢？！